\documentclass{beamer}

\mode<presentation>
\usetheme{Luebeck}
\usecolortheme{beaver}
\setbeamercolor{structure}{fg=red}
\setbeamercovered{dynamic}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{booktabs}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazilian]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{listings}
\usepackage{multicol}
\usepackage{color}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{shapes, arrows}

\title[Desenvolvimento de Software]{Algoritmo e Lógica de Programação}

\author{Daniel Pimentel (d4n1)}

\institute[IFAL]{\includegraphics[scale=0.6]{static/img/ifal}}

\date{\today}

\begin{document}

\begin{frame}
  \titlepage
\end{frame}

\begin{frame}{Laços de repetição}
  \begin{enumerate}
  \item<2->Loop conhecido: for
  \item<3->Loop não conhecido: while ou do while
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Exemplo}
  \begin{lstlisting}[language=c, frame=single, numbers=left, title=C]
    #include <stdio.h>
    void main(){
      int i;
      for (i=1; i<=10; i++){
        printf(i);
      }
    }
  \end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Exemplo}
  \begin{lstlisting}[language=c, frame=single, numbers=left, title=C]
    #include <stdio.h>
    void main(){
      int i;
      while (i<=10){
        printf(i);
        i++;
      }
    }
  \end{lstlisting}
\end{frame}
  
\begin{frame}[fragile]{Exemplo}
  \begin{lstlisting}[language=c, frame=single, numbers=left, title=C]
    #include <stdio.h>
    void main(){
      int i;
      do {
        printf(i);
        i++;
      } while (i<=10);
    }
  \end{lstlisting}
\end{frame}
  
\begin{frame}{Exercício}
  \begin{enumerate}
  \item<2->Faça um programa que mostre as tabuadas dos números de 1 a 10
  \item<3->Faça um programa que receba a idade de dez pessoas e que
    calcule e mostre a quantidade de pesoas com idade maior ou igual a
    18 anos
  \item<4->Faça um programa que receba várias idades e que calcule e
    mostre a média das idades digitadas separando por gênero. Finalize
    digitando a idade igual a zero
  \item<5->Faça um programa para calcular n!
  \item<6->Faça um programa que receba a idade e o peso de 15
    pessoas. Calcule e mostre as médias dos pesos das pessoas da mesma
    faixa etária. As faixas estárias são: de 1 a 10 anos, de 11 a 20
    anos, de 21 a 30 anos e maiores de 31 anos
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Exercício}
  \begin{enumerate}
  \item<2->Faça um programa que apresente um menu de opções para o
    cálculo das seguintes operações entre dois números: adição,
    subtração, multiplicação e divisão. O programa deve possibilitar
    ao usuário a escolha da operação desejada, a exibição do resultado
    e a volta ao menu de opções. O programa só ermina quando for
    escolhida a opção de saída
  \item<3->A prefeitura de uma cidade fez uma pesquisa entre seus
    habitantes, coletando dados sobre o salário e o número de
    filhos. A prefeitura deseja saber: média do salário da população,
    média do número de filhos, maior salário, a percentagem de pessoas
    com salários até R\$ 150,00. O programa finaliza com uma entrada de
    um salário negativo
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}[allowframebreaks]{Referências}
  \footnotesize{
    \bibliography{talk}
    \bibliographystyle{apalike}
  }
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{figure}
    \includegraphics[scale=2]{static/img/logo}
    \caption{d4n1.org}
  \end{figure}  
\end{frame}

\end{document}
